[學術討論]法庭仆街禁令 - 葵芳篇

禁禁禁！我DLLM禁撚晒所有地鐵站啦

代友Post!學術交流

《魔鬼在細節， 港鐵禁制令》

我喺度諗大家要唔要對港鐵禁制令做返啲嘢。因為禁制令其中一啲嘅禁令係屬以言入罪，當中提到「任何威脅、辱罵、淫褻或令人反感的言語」好老實講，咩叫威脅，咩叫辱罵，咩叫淫褻，咩叫令人反感都缺乏客觀標準，完全係因人而異。 禁令本身係咪可執行是值得商榷！更重要的是，呢一道禁令係咪為了辱警罪立法鋪路呢？

近年，政府就辱警罪立法蠢蠢欲動。敢問辱警罪如何執行？怎樣界定市民侮辱警察？怎樣保障市民不會被以言入罪，誤墮法網。

政府口口聲聲話辱警罪立法嘅初心係為咗建立和平尊重的社會。但我地呢兩個幾月嚟見到嘅政府往往會用一啲冠冕堂煌的初心去合理佢背後惡毒的動機- 消滅異見者的聲音！

「侮辱」這個字詞缺乏一套客觀標準，比方說，在同一場合，同一字詞，放在不同人身上，有人會覺得侮辱，有人會覺得沒甚不妥。舉個例子，喺茶餐廳點餐，對住侍應A 大叫一聲「喂！落單！」，佢可能覺得沒甚不妥。對住侍應B同樣大叫一聲「喂！落單」，侍應B可能覺得不被尊重，受威脅，甚至侮辱。

我地再睇返侍應A,佢覺得我對佢大叫一聲「喂！落單！」沒甚問題。你有樣學樣，又同佢大叫一聲「喂！落單！」佢可以覺得你侮辱梗佢，主觀情感，我哪管到侍應A的感受呢⋯⋯又或者侍應A一開始已經見你前，就憎你後面....

上面的比喻再加上辱警罪真的立法。侍應A就係警察，我和你一個眼神，一句說話，足以令你我身陷囹圄⋯⋯

港鐵取得的禁令會否成為以言入罪的先例？會唔會係政府為辱警罪立法而鋪的路？

回望過去兩個月，政府誠信破產，漠視民意，縱容警方濫用暴力。一旦辱警罪立法，這法例會否為警察的上方寶劍，到時警察便可以有恃無恐地「執法」。

當我們冷靜下來，思想一下這個政府還有什麼陰招，溫水煮蛙，將香港未來斷送？

我本身沒有受過法律的專業培訓，只是在這裡求教，有錯請指證。更希望法律界的巴絲可以幫忙看一下我們有沒有需要採取下一步法律行動，守護香港？

831中聯辦見

求幫推

(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

如果要討論呢堆terms既意義，去決定禁制令是否合情合理，就可能要等到個JR上訴至Court of Final Appeal, 由Geoffrey Ma等五位大法官去作深入研究，judgment可以係非常長篇大論

點解唔試下用禁制令禁狗鐵唔比佢係平常服務時間停駛？影響到好多人架bo

經濟抗爭！揸現金，換美金，轉mpf，唔消費，每逢星期五同星期日都係全民宵禁日，不出街不消費！

林鄭有張良計，我地有過牆梯－全民參與行動

真正中共、港共春袋！金融/經濟抗爭1-page 懶人包登場！

【升級罷工全民自決】
一名打工仔為升級罷工決策考慮